認真一問~中國同台灣

我淨係知道國民黨打輸左，之後去左台灣變中華民國。
有無讀過歷史同地理既人可以解答下，其實國民黨未去台灣之前，台灣係唔係一個國家？

冇
日治之後中華民國有派官去管
姓陳，亦都係二二八事件嘅主要人物

台灣本身都有原住民

點為之國家？有原住民部落算唔算？

香港都有原住民

真係唔知點定義，不過淨係有原住民應該唔算

就好似上面張圖咁

內戰期間成個中國都叫“中華民國”，到1949年國民黨大勢已去，共產黨就成立“中華人民共和國”

所以實際上係有兩個中國

咁本身台灣個島都係屬於中華民國？

甲午戰爭後至1945年之前台灣嘅主權喺日本手上
45年後主權喺邊個到呢？就有好多嘅討論

"國家"係打仗打出黎嘅
唔係用講可以講出黎
二戰邊一方係實質戰勝方，由戰勝方話事，
邊一方要「改變現狀」就要再打、挑戰
冇討論空間...

梗係中華民國

古代中國基於不同因素，所以一直對於海上疆界都冇咩重視，所以對外島冇咩認識，台灣島(亦名美麗島)亦是

直至明朝荷蘭人想喺中國通商，但中國唔比，最後就去左是台灣

然後明朝滅亡後，鄭成功就擊退荷蘭人，用作反清復明既基地，但最終被清人打敗

台灣係清朝管治既領土之一，清政府又有叫人移民去果道

1895年 滿清喺甲午戰爭輸左，台灣島就喺馬關條約割讓左比日本管治，直至1945點日本投降

所以應該唔算有國家

打錯

應該話 唔算係

點解而家話台灣係一個國家，其實主要係關 「九二共識 一中各表」事，即係話 中共同台灣當時都認同中國係得一個，但咩為之中國就可以各自表述

可惜，而家嘅中共係越嚟越唔遵守，例如早幾年 twice 成立冇幾耐，子瑜舉台灣旗咪比人鬧

幾日前，中共又要求美國航空公司唔可以寫台灣做國家

所以台灣先話要台獨，因為中共都冇遵守 一中各表 既原則

一中各表純粹係國民黨自己FF出嚟

簡易答案係--唔係.

但呢啲網上太多資源
你查吓啦

依家應該話“中華民國在台灣“

夢見左派中學有老師出卷寫台灣係國家收warning 下一年消失咗

或者咁樣講
大清國將香港轉移俾大英國
如果大英國因某啲原因, 敗仗, 自行消失於香港
然後有個叫人民共和既豬西國擒上來老強佔領咗香港

就會等同台灣既情況

聯合王國簽咗封主權移交 (移交, 移交, 移交移交移交，回歸只能回歸清國）
就免咗呢啲麻煩。

因此台灣島經歷清國行省化時期之後，讓咗俾人做大日本國土，有三縣一廳。
如果你認為清帝用台灣總督治台＝承認台灣係清國國土，唔係咩殖民地
咁日本內閣既台灣總督府都代表其時台灣係日本國一部分，不是什麼地

之後日本因敗放棄統治沖繩，台灣島，朝鮮半島。然後中華民國軍隊認為自己對該地華人有統治權，佔領咗台灣。 就係咁。

屌你老母唔查書都上網搵下資料啦仆街，係度問，懶閪到

就係查左書上左網，但係有太多唔同講法先問。

睇你都唔識，無啲建設，淨係係到講廢話。

我屌你老母 我大學修台灣史 台灣文學 你話我識唔識

我以為有咩難題入黎討論下解下惑，結果係啲咁無聊既問題 有心既google打兩個字都查到啦柒頭